"超悶爛尾"西藏珠峰青海敦煌重慶遊記

大家好 , 今次想同大家分享一個旅程
可能小弟文寫比較差 , 希望大家唔好太介意

其實呢次旅程係比想像中有小小悶
如果決定收睇既老友 , 希望唔會悶到你地啦

今次去左13日

Day1 - 西寧市內行
Day2 - 塔爾寺 , 倒淌河 , 青海湖
Day3 - 茶卡鹽湖 , 翡翠湖
Day4 - 柴達木盆地 , 陽關
Day5 - 敦煌莫高窟 , 鳴沙月牙泉
Day6 - 張掖七彩丹霞
Day7 - 回到西寧
Day8 - 火車去拉薩
Day9 - 拉薩遊
Day10 - 拉薩遊
Day11 - 羊卓雍措
Day12 - 重慶
Day13 - 重慶回深圳

訂了11點深圳~>西寧既機票
早一日就返左深圳 , 因為知道自己即將好多日都食唔到廣東野
所以係金光華桃園嘆個夜茶
之後就去間骨場過夜
唔知係咪茶既影響 , 3點幾先訓得著 , 總之就唔飲茶

旅程既第一日 , 一起身竟然8:30!!
又要浪費百幾蚊飛的去機場

去到機場 , 入曬行李 , 行緊去既入集位既時候
竟然見到有喜茶

買左杯飲 , 等成半個鍾 , 到最後都上到機

垃圾飛機餐

到達機場 , 即刻著返件羽絨 , 得幾度
二千幾海拔 , 行快小小都氣喘

機場巴士好顥眼 , 唔洗點搵都見到

一落車 , 自己都唔知係邊 , 唔緊要 , 伸一伸手再轉的士
直到酒店

下 西藏珠峰 敦煌 我都去過 好精彩wor
未去過青海留名睇下

係房休息一陣 , 突然有人敲門 , 原來係送welcome drink

係咁凍既天氣 , 仲要高海拔 , 我都只係慢行至商場就算了

係王府井百貨內 , 見到有冰糖葫蘆 , 仲要10$內 , 我都買左一支 , 幾好味

其實我都幾肚餓 , 因為飛機餐只係食左條蕉 , 所以忍唔住買左呢啲狗餅食(9$)

之後穿過一條"美食街" , 又伸手搭的士返酒店了

晚餐食美團外賣 , 38$串燒 , 難食過深圳
冇計啦 , 新年咩鋪都冇開 , 粗粗地啦

第一日完

留名

甘肅去咗，完成咗一個目標，雖然都好開心同 enjoy ，但無以前一開始想像中咁正

留名睇西藏段

獨遊?
3日係西藏?點去珠峰?

D1-D7係咪跟大環線拼車??咁既天氣有咩睇? 6-8月係最好
敦煌其實吹大左,有D悶

我一個人

西藏嚴格黎講只玩左一日

D1~D7係大環線拼車
咁既天氣冇野好睇

敦煌又未去到話悶
但又真係吹大左囉

想去西藏，等睇留名

樓主有冇去到珠峰個base camp？

真果個封左
而家大陸佬整左個假既賺錢

即係成個大本營搬左落下面個絨布寺
但都望到珠峰既

Day2

我參加左個淘寶6日5夜團
司機黎到酒店樓下接我

我一上車就坐後面 , 點知佢叫我坐助手位 , 因為其他都係2+2
一對情侶+兩個女仔

齊人之後 , 坐幾個鍾車去塔爾寺
入場費本身60 , 但用美團買只係30$

入面冇乜特別廢話唔打咁多了
出黎後 , 司機帶我地食午餐
係牛肉面 , 一碗冇牛肉既牛肉面

今餐司機請客 , 其實我都做個功課 , 聽講個好多司機都會請團友們先食一餐

又開車喇 , 途徑呢個"拉脊山大石柱"
落車影張相啦

呢道海拔已經三千幾 , 氣喘都愈黎愈勁了

再到呢個"日月山" , 司機話夏天先好睇 , 所以又係門口影張相就走了

又到倒淌河景區 , 因為入面乜鳩都唔開 , 所以只收10$入場費

依加個6日太環線拼車幾$?
駛唔駛$1300人仔?

師兄係幾多月去? 其實一條友去呢D好撚尷尬,多數人地係情侶, 之後熟返未

同埋淡季住問題唔駛搵外賓啦?之前我跟呢D港澳台要住外賓,搞到司機分二轉車人去住宿地方

我六日買淘寶團用左1800 , 再加200$要單人房

我前幾日先返到香港
一條友冇所謂既 , 幫佢地渣下機影相都幾開心既
其實拼車真係撞手神

非常好彩今次呢6日 , 係好好既團友 , 好岩傾

新興仔係旅遊台老屎忽
之前我好似去四川定唔知桂林
你都有比個意見我
謝謝你呀

唔駛客氣

記得你之前開post全西藏架，點解變左絲路為主

本身想玩半個月至一個月
點知太凍頂唔順
去到西藏就縮沙

真係唔好冬天去

好冷清，標題可能改得太衰

push

Lm

爛尾